---
title: 'Cură cu fructe și legume '
date: 2020-02-22 04:22:00 +00:00
tags:
- dieta
- fructe
- legume
layout: post
author: Gabriela
modified_time: '2020-02-22T06:57:56.661+02:00'
thumbnail: https://1.bp.blogspot.com/-WOqe0FlOMAo/XlCsE7WgU8I/AAAAAAAAEGQ/guBWzNRnCkwYY5_uUcsIM4q92wEVle50wCKgBGAsYHg/s72-c/fruit-2305192_1920.jpg
blogger_id: tag:blogger.com,1999:blog-6209706096907896857.post-6536480886516338769
blogger_orig_url: https://www.cumsaslabesti.com/2020/02/cura-cu-fructe-si-legume.html
---

<div class="separator" style="clear: both; text-align: center;"><a href="https://1.bp.blogspot.com/-WOqe0FlOMAo/XlCsE7WgU8I/AAAAAAAAEGQ/guBWzNRnCkwYY5_uUcsIM4q92wEVle50wCKgBGAsYHg/s1600/fruit-2305192_1920.jpg" imageanchor="1" style="clear: left; float: left; margin-bottom: 1em; margin-right: 1em;"><img border="0" data-original-height="900" data-original-width="1600" height="223" src="{{ site.url }}/assets/2020-02-22-image-0000.jpg" width="400"/></a></div>

Importanta fructelor și legumelor pentru o dietă sănătoasă este cunoscută de ceva timp, însă studiile au arătat că foarte puțini oameni mănâncă cantitatea de fructe și legume recomandate pentru o dietă sănătoasă.  
  
Atunci când alegeți alimente pentru o dietă echilibrată și sănătoasă din aceste grupuri, este important să mâncați o mare varietate de alimente. Dacă faceți acest lucru, nu numai că vă veți oferi o mare varietate și vă veți împiedica să vă plictisiți, dar veti obtine și cel mai bun echilibru nutrițional. În plus față de micronutrienții larg cunoscuți, cum ar fi vitamina A, vitamina D, vitamina C, etc., toate alimentele conțin o varietate de macronutrienți, cum ar fi grăsimile, proteinele, fibrele și apa. Deși sunt prezenți în cantități extrem de mici, micronutrienții sunt vitali pentru o sănătate bună. De aceea, o dietă sănătoasă și variată este atât de importantă.  
  
Pe lângă gustul lor excelent, fructele și legumele sunt pline de multe vitamine și minerale esențiale, inclusiv multi micronutrienți care nu sunt incluși în suplimentele de vitamine ambalate. De exemplu, alimente precum dovleceii, morcovi, mango, piersici, labe și legume cu frunze verzi sunt bogate în beta-caroten. Beta carotenul este vital pentru pielea și ochii sănătoși.  

<div class="separator" style="clear: both; text-align: center;"><a href="https://1.bp.blogspot.com/-M-Ic7Xcz6hs/XlCsTbsFWBI/AAAAAAAAEGU/l_8p3ZqenboUDNRRc9-qDmOMFrcVU1ypQCKgBGAsYHg/s1600/fruit-2367029_1920.jpg" imageanchor="1" style="clear: right; float: right; margin-bottom: 1em; margin-left: 1em;"><img border="0" data-original-height="1200" data-original-width="1600" height="240" src="{{ site.url }}/assets/2020-02-22-image-0001.jpg" width="320"/></a></div>

  
Fructele și legumele au multe avantaje, pe lângă importanța lor nutritivă. În primul rând, au un gust minunat și adaugă o cantitate foarte mare de mâncare zilnic. Fructele și legumele vin într-o varietate atât de largă de culori, texturi și arome, încât pot fi utilizate în aproape fiecare masă. Cei care doresc să-și maximizeze dieta ar trebui să intre în obișnuința sănătoasă de a folosi fructe în salate, ca toppinguri și ca garnituri.  
  
În ultima perioadă a existat o tendință de a adăuga suplimente de vitamine în alimentație, iar aceasta poate fi uneori o modalitate bună de a maximiza nutriția. Este important să ne amintim, însă, că alimentația corespunzătoare provine dintr-o dietă sănătoasă, nu din suplimente de vitamine.  
  
Cunoașterea celor cinci grupe majore de alimente și cât din fiecare să mănânci în fiecare zi este doar o parte din imagine. Cealaltă parte este alegerea celor mai bune alimente din aceste grupuri alimentare. Asta înseamnă lucruri precum alegerea celor mai slabe feluri de carne, folosirea înlocuitorilor de ouă în loc de ouă întregi, alegerea celor mai proaspete fructe și legume etc.  
Chiar și cu fructe și legume, unele alegeri sunt mai bune decât altele. Unele fructe, cum ar fi avocado, de exemplu, conțin mai multe grăsimi și calorii. Este important să verificați calitățile nutritive ale fructelor și legumelor pe care le cumpărați, și nu pur și simplu să presupuneți că toate fructele și legumele sunt la fel de sănătoase.  
  
O modalitate de a maximiza nutriția în timp ce minimizați costurile este să cumpărați fructe și legume care sunt în sezon. Fructele și legumele care sunt în sezon sunt, de obicei, ceva mai ieftine decât cele care trebuie expediate la sute sau chiar la mii de kilometri și, în general, sunt mult mai proaspete. Desigur, în funcție de locul în care locuiți, pot exista soiuri de fructe și legume care nu sunt disponibile pe plan local, astfel că în cazul citricelor va trebui doar să urmăriti preturile și să cumparati în consecință.  
  
Pe lângă importanța lor ca sursă de vitamine și minerale, fructele și legumele oferă și fibre alimentare esențiale. Fibrele adecvate din dietă sunt importante în prevenirea bolilor de inimă și a unor tipuri de cancer.  
  
O altă caracteristică excelentă a fructelor și legumelor, în special a celor care își urmăresc greutatea, este caracterul ridicat de nutriție, conținut scăzut de grăsimi și calorii reduse al acestor alimente. Fructele și legumele conțin un nivel foarte scăzut de grăsimi, iar o dietă săracă în grăsimi poate fi destul de eficientă pentru pierderea în greutate pe termen lung. În plus, fructele și legumele nu conțin colesterol și sunt mai scăzute în calorii decât multe alte tipuri de alimente.  
  
Cu toate aceste lucruri care merg pentru ele, nu este de mirare atât de mulți experți în dietă recomandă consumul unei diete bogate în fructe și legume.  
  
Indiferent dacă obiectivul tău este să slăbești sau doar să îți crești condiția fizică, este greu să greșești o dietă bogată în fructe și legume sănătoase.